\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{physsummer_battle}

\newcounter{oldN}
\setcounter{oldN}{0}

\newcounter{newN}
\setcounter{newN}{0}

% баллы жюри
\newcounter{jury}
\setcounter{jury}{12}

% двойной физбой: заголовок протокола
% \pdtitle{название команды 1}{название команды 2}
\newcommand{\pdtitle}[2]{%
	\tikzset{node distance = 0pt, minimum height = 1cm, >=angle 90};
	\tikzset{
        call/.style = {
			very thick,
            black!60,
            decoration = {
                random
				steps,
                segment length = 5pt,
                amplitude = 0.5pt
            },
            decorate
        }
    } 
	\node[draw, thick, minimum width = 0.1\textwidth, rectangle] (n0) {\large{\textbf{№}}}; 
	\node[draw, thick, minimum width = 0.35\textwidth, rectangle, right = of n0] (t1-0) {\large{\textbf{#1}}};
	\node[draw, thick, minimum width = 0.35\textwidth, rectangle, right = of t1-0] (t2-0) {\large{\textbf{#2}}};
	\node[draw, thick, minimum width = 0.2\textwidth, rectangle, right = of t2-0] (j0) {\large{\textbf{Жюри}}};
}

% двойной физбой: разбор задачи
% \pdcall{направление вызова}{номер
% задачи}{баллы1}{баллы2}{фио1}{фио2};
% условные обозначения для направления вызова:
% -> --- команда 1 вызывает команду 2
% <- --- команда 2 вызывает команду 1
% ->| --- команда 1 вызывала команду 2, но получила проверку корректности
% |<- --- команда 2 вызывала команду 1, но получила проверку корректности
\newcommand{\pdcall}[6]{
	\addtocounter{newN}{1};
	% баллы жюри
	\addtocounter{jury}{-#3}
	\addtocounter{jury}{-#4}
	\def\a{t1-\arabic{newN}};
	\def\b{t2-\arabic{newN}};
	\tikzset{minimum width = 1cm};
	% расположение всех баллов
	\node[below = of n\arabic{oldN}, yshift = -0.5cm] (n\arabic{newN}) {\Large{#2}};
	\node[below = of t1-\arabic{oldN}, yshift = -0.5cm] (\a) {\Large{#3}}; 
	\node[below = of t2-\arabic{oldN}, yshift = -0.5cm] (\b) {\Large{#4}}; 
	\node[below = of j\arabic{oldN}, yshift = -0.5cm] (j\arabic{newN}) {\Large{\arabic{jury}}};
	% инициалы отвечающего и оппонента
	\node[blue, above = of \a, yshift = -0.4cm] {#5};
	\node[blue, above = of \b, yshift = -0.4cm] {#6};
	% рисование стрелки
	\def\calllr{->}
	\def\callrl{<-}
	\def\calllor{->|}
	\def\callrol{|<-}
	\begingroup
	\def\tmp{#1}%
	\ifx\tmp\calllr
		\draw[call, *->] (\a.east) -- (\b.west); 
    \else
        \ifx\tmp\callrl
    		\draw[call, <-*] (\a.east) -- (\b.west); 
		\else
            \ifx\tmp\calllor
				\draw[call, *->, rounded corners = 0.1cm] (\a.20) -- (\b.160) -- (\b.200) -- (\a.340);
            \else
                \ifx\tmp\callrol
					\draw[call, *->, rounded corners = 0.1cm] (\b.160) -- (\a.20) -- (\a.340) -- (\b.200);
                \fi
            \fi
        \fi
    \fi
	\endgroup
	\setcounter{jury}{12}
	\addtocounter{oldN}{1};
}


% двойной физбой: подведение итогов
% \pdsum{сумма 1}{сумма 2}{сумма жюри};
\newcommand{\pdsum}[3]{%
  % расстановка баллов
	\node[below = of n\arabic{oldN}, yshift = -0.5cm] (sum) {\LARGE{Итог:}};
	\node[below = of t1-\arabic{oldN}, yshift = -0.5cm] (t1sum) {\LARGE{#1}}; 
	\node[below = of t2-\arabic{oldN}, yshift = -0.5cm] (t2sum) {\LARGE{#2}}; 
	\node[below = of j\arabic{oldN}, yshift = -0.5cm] (jsum) {\LARGE{#3}};
	% рамка
	\draw[very thick] (n0.north west) -- (sum.north west -| n0.west) -- (sum.north west -| j0.east) -- (j0.north east);
	\draw[very thick] (n0.north east) -- (n0.north east |- sum.north);
    \draw[very thick] (j0.north west) -- (j0.north west |- sum.north);
    % пунктир
    \draw[gray, loosely dashed] (t1-0.north east) -- (t1-0.east |- t1sum.north);
	% установка счётчиков в исходное состояние
	\setcounter{oldN}{0}
	\setcounter{newN}{0}
	\setcounter{jury}{12}
}


\newcommand{\pttitle}[3]{%
    \tikzset{node distance = 0pt, minimum height = 1cm, >=angle 90};
    \node[draw, thick, minimum width = 0.1\textwidth, rectangle] (n0) {\large{\textbf{№}}};
    \node[draw, thick, minimum width = 0.25\textwidth, rectangle, right = of n0] (t1-0) {\large{\textbf{#1}}};
    \node[draw, thick, minimum width = 0.25\textwidth, rectangle, right = of t1-0] (t2-0) {\large{\textbf{#2}}};
    \node[draw, thick, minimum width = 0.25\textwidth, rectangle, right = of t2-0] (t3-0) {\large{\textbf{#3}}};
    \node[draw, thick, minimum width = 0.15\textwidth, rectangle, right = of t3-0] (j0) {\large{\textbf{Жюри}}};
}

% тройной физбой: вызов
% \ptcall{#1}{номер задачи}{баллы1}{баллы2}{баллы3}{участник 1}{участник 2}{участник 3}
% здесь уже не надо указывать направление вызова, поскольку в тройном
% физбое порядок определён после конкурса капитанов
% первый аргумент (#1) показывает, есть ли проверка корректности
% если вызов обычный - аргумент пустой
% если проверка - можно написать всё, что угодно (например,
% какую-нибудь букву)
\newcommand{\ptcall}[8]{
    \tikzset{
        call/.style = {
            very thick,
            black!60,
            decoration = {
                random steps,
                segment length = 5pt,
                amplitude = 0.5pt
            },
            decorate
        }
    }
    \tikzset{minimum width = 1cm};
    \addtocounter{newN}{1};
    \def\a{t1-\arabic{newN}};
    \def\b{t2-\arabic{newN}};
    \def\c{t3-\arabic{newN}};
    \edef\cl{\arabic{newN}};
    % баллы жюри
    \addtocounter{jury}{-#3}
    \addtocounter{jury}{-#4}
    \addtocounter{jury}{-#5}
    % расположение всех баллов
    \node[below = of n\arabic{oldN}, yshift = -0.6cm] (n\arabic{newN}) {#2};
    \node[below = of t1-\arabic{oldN}, yshift = -0.6cm] (\a) {\Large{#3}};
    \node[below = of t2-\arabic{oldN},yshift=-0.6cm] (\b)  {\Large{#4}};
    \node[below = of t3-\arabic{oldN},yshift=-0.6cm] (\c) {\Large{#5}};
    \node[below=of j\arabic{oldN},yshift=-0.6cm] (j\arabic{newN}) {{\arabic{jury}}};
    % инициалы слева направо
    \node[blue, above = of \a, yshift = -0.4cm] {#6};
    \node[blue, above = of \b, yshift = -0.4cm] {#7};
    \node[blue, above = of \c, yshift = -0.4cm] {#8};
    % поскольку порядок вызовов определяется автоматически,
    % здесь сразу рисуется стрелка вызова в зависимости от номера хода
    % кроме того, проверяем, есть ли проверка корректности
    % 1-й ход
    \ifnumequal{\cl}{1}{
        \ifblank{#1}{
            \draw[call,*->] (\a.east) -- (\b.west);
        }{
            \draw[call, *->, rounded corners = 0.1cm] (\a.20) -- (\b.160) -- (\b.200) -- (\a.340);
        }
    }{}
    % 2-й ход
    \ifnumequal{\cl}{2}{
        \ifblank{#1}{
            \draw[call,*->] (\b.east) -- (\c.west);
        }{
            \draw[call, *->, rounded corners = 0.1cm] (\b.20) -- (\c.160) -- (\c.200) -- (\b.340);
        }
    }{}
    % 3-й ход
    \ifnumequal{\cl}{3}{
        \ifblank{#1}{
            \draw[call, *-] (\c.east) -- (\c.east -| j0.west);
            \draw[call, ->] (t1-0.west |- \a.west) -- (\a.west);
        }{
            \draw[call, *-] (\c.20) -- (\c.20 -| j0.west);
            \draw[call, ->] (\c.340 -| j0.west) -- (\c.340);
            \draw[call, rounded corners = 0.1cm] (t1-0.west |- \a.160) -- (\a.160) -- (\a.200) -- (t1-0.west |- \a.200);
        }
    }{}
    % 4-й ход
    \ifnumequal{\cl}{4}{
        \ifblank{#1}{
            \draw[call, *-] (\a.west) -- (\a.west-| t1-0.west);
            \draw[call, ->] (\c.east -| t3-0.east) -- (\c.east);
        }{
            \draw[call, *-] (\a.160) -- (\a.160 -| t1-0.west);
            \draw[call,->] (\a.200 -| t1-0.west) -- (\a.200);
            \draw[call, rounded corners = 0.1cm] (\c.20 -| j0.west) -- (\c.20) -- (\c.340) -- (\c.340 -| j0.west);
        }
    }{}
    % 5-й ход
    \ifnumequal{\cl}{5}{
        \ifblank{#1}{
            \draw[call, *->] (\c.west) -- (\b.east);
        }{
            \draw[call, rounded corners = 0.1cm, *->] (\c.160) -- (\b.20) -- (\b.340) -- (\c.200);
        }
    }{}
    % 6-й ход
    \ifnumequal{\cl}{6}{
        \ifblank{#1}{
            \draw[call,*->] (\b.west) -- (\a.east);
        }{
            \draw[call, rounded corners = 0.1cm, *->] (\b.160) -- (\a.20) -- (\a.340) -- (\b.200);
        }
    }{}
    % переход на следующий круг
    \setcounter{jury}{12}
    \addtocounter{oldN}{1}
}

% тройной физбой: подведение итогов
% \ptsum{баллы 1}{баллы 2}{баллы 3}{баллы жюри}
\newcommand{\ptsum}[4]{
    % основная рамка
    \draw[very thick] (t1-0.south west) -- (t1-0.south west |- \a.south);
    \draw[very thick] (t3-0.south east) -- (t3-0.south east |- \a.south);
    \draw[very thick] (n0.south west |- \a.south) -- (j0.south east |- \a.south);
    \draw[very thick] (n0.north west) -- (n0.north west |- \a.south);
    \draw[very thick] (j0.north east) -- (j0.north east |- \a.south);
    % пунктир
    \draw[gray, loosely dashed] (t1-0.south east) -- (t1-0.south east |- \a.south);
    \draw[gray, loosely dashed] (t2-0.south east) -- (t2-0.south east |- \a.south);
    % строчка с итоговыми баллами
    \node[below = of n\arabic{oldN}, yshift = -0.6cm] (n-f) {Итог:};
    \node[below = of \a, yshift = -0.6cm] (t1-f) {\LARGE{#1}};
    \node[below = of \b, yshift = -0.6cm] (t2-f) {\LARGE{#2}};
    \node[below = of \c, yshift = -0.6cm] (t3-f) {\LARGE{#3}};
    \node[below = of j\arabic{oldN}, yshift = -0.6cm] (j-f) {#4};
    % установка счётчиков в исходное состояние
    \setcounter{oldN}{0}
    \setcounter{newN}{0}
    \setcounter{jury}{12}
}

\endinput